政府工MPF係咪已經屌打晒所有公司

25%

係

脫離支那是是香港唯一出路，但絕不能直接獨立，必須先經英美託管一段時間再經公投獨立

想消滅支那，我們就要帶領支畜暴動和革命，才有機會從內部瓦解支共（輸出革命+加速主義，缺一不可）

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

必須先紅後藍，否則中共恐成最後贏家

有啲退左休之後仲有長糧

社會寄生蟲

根 據 法 例 規 定 ， 政 府 會 為 有 關 僱 員 按 其 每 月 的 有 關 入 息 作 出 5 ﹪ 的 供 款 ， 存 入 僱 員 在 計 劃 下 的 帳 戶 內 ， 作 為 僱 主 的 強 制 性 供 款 。 計 算 僱 主 的 強 制 性 供 款 的 基 礎 以 每 月 30,000 元 的 最 高 入 息 額 為 限 ， 但 無 最 低 入 息 限 額 。

有 關 的 政 府 僱 員 亦 須 按 每 月 的 有 關 入 息 作 出 5 ﹪ 的 供 款 ， 作 為 僱 員 的 強 制 性 供 款 。 計 算 僱 員 的 強 制 性 供 款 的 基 礎 以 每 月 7,100 元 和 30,000 元 的 最 低 和 最 高 入 息 額 為 限 。 有 關 僱 員 可 選 擇 作 出 高 於 強 制 性 供 款 額 的 自 願 性 供 款 。

冇理解錯應該最多得30000x25%姐係7500？

當你買平穩 退休之後每個月有$9000用

你依家先知？

好撚出奇啊

政府無bonus 雙糧喎 咪又係一條數.

咪係 有得揀 寧願要bonus
mpf又要鎖到65歲 又要同基金佬分

不過都好過啲 又供5% MPF 又冇B既垃圾公司

MPF幾時先拎到

所以唔怪得人戀殖

呢個係強積金
公務員過bar之後就會改行公積金，即係樓主張圖

做夠35年先會有25%喎………
有幾多人會有咁耐年資？
就算有，都係得幾年就要退休啦

有d志氣好唔好

計下數就知唔係一條數啦
當你aco max 30k, 每月25%
每月政府供=30k x 0.25 = 7.5k
一年已經幫你供左7.5k x 12 = 90k

你出邊搵30k, B仔加雙糧有90k一年

你仲未計aco max後個加通賬

講得出政府工冇雙糧花紅，拉勻計一樣，應該冇係私人市場做過

要做夠35年先有25% 到時都退休啦

一係未出黎做野，唔知私人市場點，以為7, 80年代，私人工可以出成半年花紅

二就唔係做政府工，自己冇認真計過政府條數

前邊15%到22%個d你唔計

自己開個excel計下啦

你當自己做aco, 25歲開始做，做到65, 人工每年跳pt加3%通賬，再計返相應年資mpf, 你就知同退休個筆文員仔私人工差幾遠

退休先攞得喎？

有長糧就冇mpf嫁
2000年6月入職果d已經冇長糧嫁啦
新制亦都冇40日假/年
update下先啦

同意 有同事同我同rank
佢出年退休準備食每月3萬長糧